% !TEX root = ../main.tex
\begin{small}
\begin{itemize}[leftmargin=1mm]
    \setlength{\itemsep}{0pt}
    \setlength{\parskip}{0.5pt}
    \item 检查身份证件: 护照、学生证、胸牌以及现场所需通行证。
    \item 确认什么东西能带进场。特别注意: 智能手表、金属（钥匙）等等。
    \item 测试鼠标、键盘、显示器和座椅。如果有问题, 立刻联系工作人员。
    \item 测试比赛提交方式。如果有 \texttt{submit} 命令, 确认如何使用。
    \item 设置自动保存，自动备份。
    \item 测试编译器版本。C++20 \texttt{cin >> (s + 1)}; C++17 \texttt{auto \lbrack x, y\rbrack : a}; C++14 \texttt{\lbrack \rbrack (auto x, auto y)}; C++11 \texttt{auto}; \texttt{bits/stdc++.h}; \texttt{pb\_ds}。
\begin{minted}{C++}
#include <ext/rope>
using namespace __gnu_cxx;
rope <int> R; R.insert(y, x); R[x]; R.erase(x, 1);
#include <ext/pb_ds/assoc_container.hpp> 
#include <ext/pb_ds/tree_policy.hpp> 
using namespace __gnu_pbds;
tree <int, null_type, less<int>, rb_tree_tag,
tree_order_statistics_node_update> s;
s.insert(1); s.find_by_order(0); s.order_of_key(5);
\end{minted}
    \item 测试 \texttt{\_\_int128, \_\_float128, long double}
    \item 测试代码长度限制，尝试触发 NO-OUTPUT, OUTPUT-LIMIT, RUN-ERROR。
    \item 测试 pragma 是否 CE。
    \item 测试 clar: 如果问不同类型的愚蠢的问题, 得到的回复是否不一样? 
    \item 测试 \texttt{-fsanitize address, undefined, define \_GLIBCXX\_DEBUG}
    \item 测试 \texttt{time} 命令是否能显示内存占用。\texttt{/usr/bin/time -v ./a.out}
    \item 测试 clock() 是否能够正常工作; 测试本地性能与提交性能。
\begin{minted}{C++}
const int N = 1 << 20;
for (int T = 4; T; T--) {
    int a[N], b[N], c[N];
    for (int i = 0; i < N; i++) a[i] = i, b[i] = N - i;
    ntt_init(N); ntt(a, N, 1); ntt(b, N, 1);
    for (int i = 0; i < N; i++) c[i] = a[i] * b[i];
    ntt(c, N, -1); assert (c[0] == 0xad223d); }
// 机房: 190ms; (1s T = 21)
// QOJ: 340+-40ms; (1s T = 11.9)
// CF: 1050+-100ms; (1s T = 3.9)
\end{minted}
\begin{minted}{python3}
import sys
sys.set_int_max_str_digits(0) # >= Python 3.11 
T = 3
for _ in range(T):
    assert str(3 ** 100000 * 10 ** 100000)[:9] == "133497141"
# 机房: 590ms; (1s T = 5)
# QOJ: 201ms; (1s T = 16)
# CF Python3: 1100ms; (1s T = 2.9) Pypy3: 310ms; (1s T = 12)
\end{minted}
\end{itemize}
提交前检查: 
\begin{itemize}[leftmargin=1mm]
    \setlength{\itemsep}{0pt}
    \setlength{\parskip}{0.5pt}
\item 保存, 编译, 测过样例，测过边界 n=0/1
\item 数组开到 n/2n/m/n+32, LL/int128
\item 多测清空，调用初始化, 清空时数组大小, 没读入完就 break 
\item 取模取到正值，输入输出格式 (\texttt{\%Lf, \%llu})
\item 时间空间限制, 关闭流同步，时间卡开 Ofast
\end{itemize}
提交后检查:
\begin{itemize}[leftmargin=1mm]
\setlength{\itemsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.5pt}
\item sum 多组输入: 应只用了输入内容 (memset TL, 错下标 WA), 是否正确撤销
\item 输入是否保证顺序，保证是整数，保证三点共线
\item int/LL 溢出, INF/-1 大小，浮点数 eps 和 = 0, \texttt{\_\_builtin\_popcount\textbf{ll}}
\item 类似 \texttt{pair <LL, int> x = pair <int, int>();} 不会报警告 
\item 离散化与二分: \texttt{lower\_bound upper\_bound +-1}, begin(), end()
\item 自定义排序：排序方向，比较函数为小于，考虑坏点: 如叉积 (0, 0)
\item 样例是否为对称/回文的？考虑构造不对称的情况，正序逆序
\item 复制过的代码对应位置正确修改
\item 检查变量重名，变量复用
\item 图: 边标号初始是否为 1, 单双向边, 反向边边权
\item 几何: 共线, sqrt(-0.0), nan / inf, 重点, 除零 det/dot, 旋转方向, 求得的是否是所求
\end{itemize}
\end{small}